如果你可以改dse數學課程 你會點改

講清楚先 課程內容同題目難度係兩回事嚟
淺嘅topic可以考到好難 反之亦然
deductive geometry同probability就係例子

core問題：太多geometry
1. deductive geom課時大cut 圓形property擺埋落co geom度教
2. cut linear programming
年年一條mc 都唔知教嚟做乜
3. cut 2d/3d trigo (sine/cosine law, heron)
4. cut normal distribution, standard score
5. 加基本calculus 當然包埋limit同e
唔使多 剩係教polynomial function就可以
application剩係教最簡單嘅max/min
cut咗lin prog 呢度叫做加返少少optimization
integration剩係教indefinite
6. exponent同log用e教

core教咗basic calculus 咁m1/2就多咗課時
m2問題：廣度同深度都唔夠
1. 原有課題加深 詳情可以討論
2. 加complex number
呢科話哂叫ALGEBRA and calculus
3. 加limit of sequence
有返少少pure maths成分
4. vector加基本3d co geom (equation of line/plane)
core cut咗3d 呢度補返啲空間感

m1冇讀 交俾大家討論

想塞一堆大學數入嚟嘅可以收收皮先

Core要照顧所有學生
同時要提起佢地興趣
我覺得數學教育最大問題係嚇怕左一大堆學生
其實明左唔難
每個人都可以學識
但往往有好多人怕左數學
以後都認定左自己數學差
同埋初中甩左就好難跟得返
所以我覺得最重要係點樣令學生明
1）學數學嘅意義
2）甩左點算
3）清晰嘅課題時間表

好簡單好似AL咁分開幾個unit
Core Maths 就去到 IGCSE程度+ Interrest, growth 同taxation
Core Math (Advanced) 有IGCSE+IAL maths就夠
然後Math (M1) 就係以上再加一份stat paper
M2 就IAL Pure 程度
講完

我覺得係Part B 嚇親D學生因為part B呢D abstract 野唔係個個都啱
老師無同學生講明其實做得完A1+ 1/2 A2已經有3呢個係最大問題
反而如果分開
Paper 1: Common Core (MC + LQ) [Max Grade: 4]
Paper 2: Advanced Core Mathematics (MC + LQ) [Max Grade: 5**]
做好過

好似話研究緊有冇得 max grade 4 比d 數學弱d既人撿

揀

我都聽過不過我都唔抱太大希望叫佢地出咁多份paper

拎個3黎做咩

會改成唔撚比支那人考

或者好似英文 reading 咁分 B1/B2 得唔得?

支那d數難好多
core m2呢d只係小菜一碟

喂大佬有D真係搞唔掂數既人想要個3架炸 我當年中文都係想攞3 pass撚左佢架炸

真心，加basic logic

加多啲prove
上大學讀abstract math嗰陣讀到嘔血
好明顯課程之間個gap太大

直頭vector 同 matrix 應該係中三第一樣教既野啦大佬

年年都改淺﹐但年年都有人話難

加返微積分

係咁嘎啦....
年年都有人5** 有人U

第一二年 stochastic calculus
第三四年， complex network theory
第五六年，Hilbert Space

應該六年差唔多

Core Add m1 e and limits and whole part of differentiation and integration, normal distribution
Cut Circle geometry more about equations locus
Variation Linear programming equation of circles
M2 change to additional maths
Add confidence interval t distribution hypothesis testing chi square test correlation and regression and remaining part of m1 teaching hours 250

老老實實geometry真心無咩application，可以cut，d圓形三角形計angle好心就轉做calculus實用d啦，你話ASGS，Probi都話實用，搞圖嘅真心讀大學有幾可要用

基本微積分
唔記得咗唔用微積分點計頂點，仲有入到u非理科都好大機會要用微積分計xy軸面積

留名等睇數撚 / AL老鬼 圍爐屌柒DSE雞

1. 請示範如何用 co-geom 闡述圓心角為圓周角兩倍

呢個支持，最少可以係非基礎部份，中六課題續函數圖象及進階圖象個到教授limit 同簡單微積分。

甲1同MC 就專教初中同普通高中課題，甲2就出d 圓方程，直線軌跡咪算數

大陸個cmo都係小菜一碟

首先好似英文噉分返compulsory，easy section 同difficult section 先
將攞4 同攞5** 嘅學生分流
噉啲數底弱嘅唔使讀到好辛苦
數底好嘅又可以學快少少

咁簡單都仲cut？

屌啲circle properties 到依家都唔明有咩用
教多啲calculus 同stat 最好
但core 嘅話唔好問得太深
留返m1 m2 先問深啲

我覺得將m1 stat放少少入core仲好
好有用

其實唔難啲frd?咁簡單嘅話就唔會全港得十幾% 有level 5+

lm

依家越改越淺，係咪想俾新移民嗰啲落嚟屈？

唔知點解自細數學咁差
以前core都差啲讀唔掂

core再拆一班數學白癡班
cut曬啲爛鬼圓形3d

興趣？香港讀書講興趣？

8*9=64
2+2=5

擺埋落嗰課教 唔代表係用co geom prove
只係考試唔考/考少好多deductive geom

dse數學唔係淨係for你讀數學系

想加嘢就梗係要cut嘢啦

circle property physics間中會用到

改9左升20分先升到一個grade嘅cut off先

塞晒成個ug math課程入去dse算啦，讀唔掂即係呢條友唔啱喺stem發展可以早日淘汰等佢哋做返文科仔

同意3d trigo可cut, 但點解core連2d trigo 都要cut

想認真討論係咪真係咁難

不過認真，任何嘢都唔緊要，但calculus同vector應該要係必修，就算唔係必修，都應該要諗辦法令physics科考到calculus/vector 以前al就做到，因為ce打咗底去到al，讀phy都會假設你識calculus
但係dse呢個真係好大問題，phy冇辦法假設你識calculus同vector algebra

連「闡述」都做唔到嘅話可以點教法?
依家教書已經好exam-oriented
考試唔考/考得少即係可以唔使教

我寧願你話圓嗰堆properties全部cut晒佢都仲比較貼地

我覺得physics可以cut哂啲elective佢 加vector
基本calculus就core數教 physics可以加少少trigo

但你要明白dse phy唔係剩係for你讀物理系/engine
好多人揀phy chem bio係想入醫療科 揀phy只係因為weighting 同埋chem bio需要少少phy嘅知識
數學對佢哋嚟講唔重要

我想考試時間可以長d
當年考試除左機率問題全部都識
就係唔夠時間做啊屌

上堂用deductive geom證一次
考試題目係co geom 但有機會俾學生用圓形啲property 呢類題目而家都有

依家dse phy係有 vector
有 triangle law 同 parallelogram law
有 resolve component

係就係得丁咁多
對 dse phy 叫做剛剛夠用

要加番微積分入core啦

咁其實同現行做法分別不大
現行做法都唔重視證明
嗰堆定理都唔要求學生識證明 只係要識用就ok

課時夠嘅話唔使cut嘅 其實我係想加calc啫

lq可能係 但mc唔係
我覺得最好係啲co geom唔識property格硬做都做到 但識咗就快好多
好似m2 determinant咁

咁嘅話即係將 deductive geometry 神技化咋喎
同你本身想 cut deductive geometry 嘅原意剛好相反

Statistics
Dynamic system
Abstract algebra
Logic
Analysis

其實嗰d circle properties去到讀高階數學仲有冇用？

神技化起碼慳到唔少課時 而且弱啲嘅學生唔使理
乜你睇唔出我cut嘢主要係為咗加calc咩

冇

點解#2都有咁多負皮

Core唔係好洗改，因為要顧及埋其他數學能力較差嘅人。反而m1/2需要加多d topic，之後加長返相應考試時間。

基本calculus 其實無你想像中需要咁多課時
如果只係為咗加 calculus 唔需要 cut 咁多嘢
當然 何謂「基本」人言人殊

咁core應該參考IB分唔同level俾學生揀

如果m1/m2可以獨立成科就應該係咁玩
不過呢個已經要牽連到整個學制嘅改動

咁咪好多人skip,paper 2

Dynamic System
cl jor sin, 係咪要學limit cycle

課時問題呢？
我core加calc其中一個原因就係想m1/2多返課時

對弱啲嘅學生解釋啲concept我估要唔少時間
始終有啲人連function嘅概念都覺得複雜 教limit/d/in有難度

同意

phy d elective真係唔知做乜，玩泥沙咁
中學讀phy, vector 同 calculus 真係走唔甩. 否則mechanics其實學到1999

先取消1 2 3 6 4 8 7呢幾個數字

可以將 derivative 先定義為圖像上一點嘅斜率
咁就可以將 limit 留返喺 m1/m2 處理
基本 calculus 應該以操作為重點
將要處理嘅 function 範例局限在 rational function 之內
即係操作上只需要熟習 sum rule, product rule, quotient rule, power rule 就夠
識呢幾樣就可以夠做 application 入面求 max/min

M1加 stochastic process, linear regression 同time series

如果M1同M2肯加課時的話，叫做一科X就得，唔洗CUT core，但個源頭要追到教局點解當初一口氣cut 哂所有附數純數應數數統佢，然後騎騎呢呢出一個半科黎比數學人。

點解成日都有人話數學容易小弟考dse之前日撚日做數都係得個5仔，究竟5**啲人點溫數定係天賦問題

其實geometry呢樣野呢，有D人好精，有D人點做都唔精。新課程會加重好多geometry，deductive geo係班課程佬眼中係大重點，理想係老師可以由中學就跟住幾何原本咁教，咁咪訓練到logic又體會到點樣由公設去建構一個系統出黎。

但其實又有幾多學生受到，真係受到果D，佢地都係當釘同鎚咁做，我解到條題就拍拍蘿友。落到地考試局又唔知點考，於是乎咪每年一兩條寫reasons証congruent 果D就算啦。授課員見考試局唔重視學生又難跟，咪教完你點寫就算啦。

>>新課程會加重好多geometry

明係明，但係一有少少深啲嘅位就唔識part c 永遠都唔識做曬

要教埋mle , umvue, ci, likelihood ratio test, most powerful test, R programming, statistical learning, measure theory, martingale, stochastic calculus

點解香港嘅數學公開試咁obsessed with deductive geometry?

想禁止考試帶計算機

屌那星成班友知唔知份core要比文科人考

除咗歷史原因根本冇理由咁執著deductive geom
練logic唔一定要用佢 教佢又唔一定練到logic
仲要係相對冇用嘅一課 連理科撚 甚至純數撚都用唔著 (唔止內容冇乜用 連個思維都冇用)

要教logic我寧願你畫吓truth table

加長時間啦 都唔知鬥快定鬥知識

其實極端啲我想成份mc cut咗佢
鬥速度鬥技巧鬥program靠操嘅垃圾卷 最多geometry又係佢 百害而無一利

又唔使嘅
要改到唔使鬥速度嘅話可以加作答時間
要封技巧/program嘅話可以將option數目加到10個以上

咁數學始終要擴展學生圖像思維既，deductive geo係符合曬班課程佬個願景，不過係高估左學生能力之嘛，正如佢地成日話好叻好叻又唔想係數學發展可以perfect左A1A2果兩part佢唔做B part，然後包攞條4，實情冇一個香港學生會咁做。

so far其實有D logic位個課程唔去發展，只係想授課員講左學生即刻掌握到，例如線面垂直要兩隻直角果D，考試局咪鍾意攞黎考囉。連畫二平面交角重要既三垂線定理，都係後期先加番入去。

主要原因係MC可以一鑊考哂咁多個topic，咁卷一就可以唔洗咁多變化。

我會取消數學科

利申數學U

option數目10個以上仲點解要考mc
呢份卷變成考評局同技巧王嘅戰場本身已經唔正常+唔應該

只係學概率，加減乘除同sin cos tan同等距等差就夠

其他都無用

20分？

其實3d已經算係高階思維 冇必要喺core教
擺落m2有vector就可以用co geom教

三垂線定理我上到u先第一次聽到

考mc嘅最大原因係方便改卷

教logic同set theory

中學數未有必要用set language

其實你學prob時係有教，不過考試局core冇考過，所以授課員一般都快講

我覺得嗰度已經夠 俾學生接觸吓啲notation
set theory係中學同大學嘅分界
中學數唔使用sets學生唔會明學嚟做乜

直接取消

cut ALL

其實不嬲都有啦
Core maths本身就係比文科人讀，再加M1比文商人揀

fractal geometry 大熱喎！

堅讀 geometry 你估容易！

理科數嘅課程內容肯定唔止一科嘅量

三垂線定理純粹無人講個名出嚟姐，之前一路做3D都有用到

唔學limit點樣construct到tangent點講slope

state without proof
正如唔學 epsilon-delta 都可以教 limit 一樣
要設計一個基本版嘅概念就係要取捨

堅讀geometry都唔會係靠dse果d垃圾foundations啦，正路大學majors除math外有幾可用啊，熱熱熱就去沙灘游水啦下下都熱，個syllabus裝曬全部fields好唔好啊

你真係肯定你明晒Euclidean Geometry, 人地改一條axiom就順勢建立到另一個 geometry體系喎！跟住仲 apply 埋落 general relativity 入面。

有無用就睇學個條友係咩人嚟啫！

core唔教limit我m2邊夠課時加料
其實我#1計嗰啲課時有冇問題

dse冇教axiom 做題目嘅思維大學geom都用唔著 剩低少少有用嘅property咪塞埋落co geom度

你究竟有無讀過dse，離地都咁95搭8

文科嗰邊中文加深咪得，當打個和

加實用性小小嘅數
例如教吓點樣計壓力測試

仲唔夠實用？
而家數學教育就係太著重應用 「數學係工具」嘅意識已經深入民心 搞到啲人成日問數學有咩用 個個街市買餸論

連登仔：中一學calculus好基本

咁理科數可能要好似AL咁考兩份三個鐘嘅卷
大學又要調整計分方法

Core 跟英文有A, B for 4 or 5**, M1,2 變一科, M1,2 可以一齊take

Core B + basic calculus, binomial distribution, confident interval, function mapping, graph plotting
Core A - circle properties, 4 心, series, locus, reminder theorem
M1, M2 + set theory, limit definition, sequences, series, convergence, matrix transformation, linear independent
M2 - 3D application of vector, determinant
M1 + regression, multivariate distribution (multi nominal + multi-normal )

Core A - 3D geometry, log/exponent function

你話讀DSE既人讀phy唔係想上去讀相關既嘢，只係為咗個weighting，所以就要犠牲咗science/engine學生重要既打底時期，咁其實係本末倒置，係課程制度個設計有問題 如果係咁不如咁，combined science既physics走calculus，但係全科phy就要calculus，而醫療科嗰堆combined science就夠

另外應該數學課程好地地咁教返set theory同truth table, 唔好讀完中學咩叫if and only if都唔知

而家m2個3d vector cut咗未？即係cross product嗰堆

未
不過好似cut咗scalar triple product

truth table有課時可以教 但set theory唔適合
set theory係中學數同大學數嘅分界
中學數未需要用到set language 學生會唔知學嚟做咩

刪走3D Trigonometry同Circle（好q多reference）
加Calculus

其實set language我睇過幾個地方嘅高考都見過
包括台灣、支那、澳門、日本、德國
當然只係嗰啲咩[2,3) U [5,6]嘅程度

Ching ho ball
Physics都要加四大力學

學Poincare Bendixson Theorem

咁dse都有
derivative test啲intervals可以用inequality或者sets

師兄建議你諗多次你講緊咩

combined science 已經被cut啦

下，幾時嘅事

今日會議上亦通過在2021/22學年中四開始停止開設組合科學和綜合科學科，以騰出空間，讓開設相關科目的學校可同步優化其課程；學生亦可按意願選擇修讀與STEM相關的選修科目或應用學習課程。

唔明咩邏輯

既然用得咁其實應該好地地講一次，但唔洗太深入，好似complex number咁都係講少少就算啦

講少少有咩意思
加上dse prob都有教set, subset, belongs to, intersection, union, complement呢啲
其實夠啦

Vector space同eigenvector都唔教同人講教algebra
笑大人個口

照你咁講不如就跟晒GCEAL

m2係要加啲深啲嘅linear algebra

最起碼要教到orthonormal, SPD property, LU, QR, SVD decomposition
唔係成科摺埋佢好過

AL都冇教嘅嘢就咪玩啦
eigenvector隱藏咗喺試題度

教材應該用LADR